\chapter{Opis projektnog zadatka}
		
		\noindent\textbf{OPĆE INFORMACIJE O PROJEKTU}
		
		Cilj ovog projekta je stvoriti web-aplikaciju \textit{Audio Vodič} koja će omogućiti posjetiteljima fiktivnog \textit{Muzeja aeronautike} u Zagrebu pregled informacija o izlošcima u muzeju. Osim koristi za posjetitelje, aplikacija će biti korisna vodstvu muzeja jer će omogućiti bolje praćenje statističkih podataka o posjećenosti njihove stranice i o posjećenosti i popularnosti izložaka u muzeju.\\
		
		\noindent\textbf{KRATKI OPIS APLIKACIJE}
		
		Aplikacija je osmišljena tako da se prilikom skeniranja QR koda, koji se nalazi pored izložbenog predmeta u muzeju, učitava stranica odgovarajućeg predmeta. Na stranici se nalazi kratki opis, slika i zvučni zapis koji pruža dodatne informacije o predmetu. Otvaranjem aplikacije \textit{Audio Vodič} otvara se uvodna stranica s nazivom muzeja i općim informacijama o muzeju. Korisnik može nastaviti pregledavati sadržaj stranice kao neprijavljeni korisnik ili se prijaviti u sustav. Nakon prijave u sustav, korisnik se nalazi na glavnoj stranici koja sadrži informacije o svim izlošcima u muzeju. Neregistrirani korisnici mogu također pristupiti toj stranici. Aplikacija će neregistriranom korisniku omogućiti pregled svih grupi izložaka kao i pojedinačnog izloška, te skeniranjem QR koda u muzeju može pristupiti stranici određenog članka.\\
		
		\underline{Registrirani korisnik} kao i neregistrirani može pristupiti stranicama izložaka i reproducirati zvučne zapise. Osim toga, registrirani korisnici mogu skinuti promo-materijale muzeja i primaju e-mail obavijesti o novim izlošcima u muzeju. Za stvaranje novog računa potrebni su sljedeći podaci:
		
		\begin{packed_item}
			\item ime i prezime
			\item korisničko ime
			\item e-mail adresa
			\item država
			\item dob
			\item lozinka
		\end{packed_item}
		
		
		\underline{Administrator} upravlja sadržajem na stranici tako što dodaje i uklanja grupe izložaka i postavlja i uklanja informacije, slike i zvučne zapise o izlošcima. Administrator također može pregledati statistiku o posjećenosti stranice i reprodukciji zvučnih zapisa.\\
		
		\underline{Vlasnik} dodaje administratore u sustav tako što im definira i daje njihove pristupne podatke. Također može i ukloniti administratore ako je to potrebno. Vlasnik može mijenjati sve podatke u sustavu osim korisničkih podataka i podataka o posjećenosti. Kao i administrator, on ima mogućnost pregledati statistiku o posjećenosti stranice i o reprodukciji zvučnih zapisa.\\
		
		\noindent\textbf{POTENCIJALNA KORIST}
		
		Potencijalna korist ovog projekta je unapređenje usluge u muzeju. Audio vodiči u muzejima su uređaji slični MP3 playeru koje posjetitelji nose sa sobom u obilazak. Muzej mora održavati te uređaje što njima predstavlja trošak. Obilazak muzeja će postati ugodniji jer će posjetitelji koristiti vlastite pametne telefone kao vodiče i neće biti opterećeni dodatnim predmetima. Osim poboljšane usluge, muzej će moći raditi s manje zaposlenika jer će posjetitelji koristiti \textit{Audio vodič} kako bi dobili više informacija o izlošcima. Smanjenje broja zaposlenika će smanjiti troškove muzeja, te će i ulaznice biti jeftinije. Muzej će postati dostupniji širem krugu ljudi zbog jeftinijih ulaznica. Koristeći \textit{Audio vodiča} svi će moći pristupiti korisnim i zanimljivim informacije o povijesno i kulturno bitnim predmetima.\\
		
		\noindent\textbf{POSTOJEĆA SLIČNA RJEŠENJA}
		
		Jedno od postojećih rješenja koji su slični \textit{Audio Vodiču} je \textit{Hearonymus}. \textit{Hearonymus} je Android/iOS aplikacija koju je razvila austrijska tvrtka \textit{Hearonymus GmbH} koja nudi audio vodiče muzeja, kulturnih ustanova i turističkih atrakcija diljem svijeta. Aplikacija sadrži pretraživu bazu audio vodiča. Korisnik može pretraživati zvučne zapise po jeziku, lokaciji u svijetu ili temi. Kako bi korisnik mogao reproducirati zvučne zapise, mora ih prvo skinuti. Tijekom reprodukcije, prikazuju se slike ili kratki tekstualni opis.\eject
		
		\noindent\textbf{SKUP KORISNIKA}
		 
		Korisnici koji će koristiti naš \textit{Audio vodič} su posjetitelji muzeja. Audio vodič je zamišljen tako da ga mogu koristiti posjetitelji svih uzrasta. Jedino što je potrebno za korištenje \textit{Audio vodiča} je pametni telefon sa pristupom Internetu. Osim posjetitelja muzeja, naša ciljana skupina korisnika su osobe koje su zainteresirane za posjet muzeju te se putem naše aplikacije žele upoznati sa postavom muzeja te ljudi koji žele saznati nešto više o sadržanim izlošcima i predmetima, ali ne planiraju posjetiti muzej. Osim posjetitelja, aplikaciju će koristiti i vlasnik i administratori muzeja koji će upravljati sadržajem aplikacije.\\
		
		\noindent\textbf{MOGUĆNOST PRILAGODBE RJEŠENJA}
		
		Moguće je \textit{Audio vodič} prilagoditi tako da se može koristiti u sklopu bilo kojeg muzeja. Većina funkcionalnosti kao što su unos grupa izložaka, unos izložaka, registracija i prijava korisnika su pogodne za korištenje u više muzeja. No, bit će potrebno poopćiti neke funkcionalnosti aplikacije i prilagoditi bazu podataka tako da sadrži informacije o različitim skupinama izložaka. \textit{Audio vodič} bi se moglo koristiti i izvan muzeja, na primjer: za prikaz informacija i zvučnih zapisa o poznatim znamenitostima u svjetskim gradovima. U tom slučaju bi također trebalo prilagoditi bazu podataka da može spremiti informacije o znamenitostima.\\
		
		\noindent\textbf{OPSEG PROJEKTNOG ZADATKA}
		
		Primarni cilj ovog projekta je napraviti web-aplikaciju \textit{Audio vodič} koja će posjetiteljima u muzeju omogućiti slušanje zvučnih zapisa koji sadrže informacije o izlošcima. Predaja prozivoda kupcu se vrši u dva ciklusa:
		\begin{packed_enum}
			\item U prvom ciklusu se predaje prvi dio projektne dokumentacije i ukratko se pokazuju generičke funkcionalnosti aplikacije
			\item U drugom ciklusu se predaje cijela projektna dokumentacija i kupcu se predaje alfa inačica aplikacije 
		\end{packed_enum} 
	
		Krajnji rok za predaju u prvom ciklusu je petak, 15.11.2019. u 23:59, a krajnji rok za predaju u drugom ciklusu je četvrtak, 16.1.2020. u 23:59. Financijski budžet projekta nije ograničen. Jedini planirani trošak će bit najam poslužitelja na kojem će bit upregnuta aplikacija. Koristit ćemo besplatne razvojne tehnologije kako bi minimizirali trošak.\eject
		
		\noindent\textbf{MOGUĆNOST NADOGRADNJE PROJEKTNOG ZADATKA}
		
		Najkorisnija nadogradnja aplikacije bi bila ugradnja verzije \textit{Audio vodiča} na stranim jezicima. Takva nadogradnja bi privukla više stranih posjetitelja i omogućila im ugodno pregledavanje postava muzeja. Kako je \textit{Audio vodič} zamišljen kao \glqq responsive\grqq  web aplikacija povezana sa bazom podataka, jedna od mogućih nadogradnji \textit{Audio vodiča} je ta da bude dostupan za Android i iOS operacijske sustave. Također, nadogradnja projektnog zadatka bi mogla biti da \textit{Audio vodič} sadrži informacije o izlošcima iz više muzeja. Kustosima muzeja bi se omogućila registracija i prijava u sustav. Oni bi mogli dodati nove administratore koji bi imali ovlasti dodavati i mijenjati samo podatke o izlošcima koji se nalaze u njihovom muzeju. Druga moguća nadogradnja je da se na početnu stranicu ugradi interaktivna karta svih registriranih muzeja. Svi korisnici bi mogli pregledavati kartu i odabrati neki muzej s karte. Pritom bi im se otvorila stranica tog muzeja. Tamo bi mogli vidjeti općenite informacije o muzeju i izlošcima koji se tamo nalaze. 		

		\eject
		
	